九巴：反車車長冇親身揸過大埔公路

立法會交通事務委員會召開特別會議，討論大埔公路九巴意外，涉事車長有否接受正式路線訓練亦是關注焦點，九巴承認他駕駛出事路線前，沒有親自試駕，只是以「派紙仔」形式受訓，即坐在師傅旁邊觀察路段，九巴承諾公司內部獨立調查，會全面檢視培訓安排。

一場車禍令公眾關注司機過往的定罪紀錄、駕駛態度及培訓問題，九巴向交通事務委員會提交資料，指二零一六年一共有二百三十六宗車長不小心駕駛記錄，去年就未能提供有多少宗。

另一個焦點是涉事司機駕駛出事路線前，有否接受正式路線培訓，即有監督下自行試駕該條路線，抑或只是俗稱「派紙仔」，坐在師傅旁邊觀察路段，九巴指內部獨立調查時，會全面檢視車長培訓安排。

/////////////////////////////////////////////////////////////////////////
大公都未揸過就揸載人

又話佢唔係首次揸872？

高層渣乾渣淨員工

關鳩事咩

最表面原因就廢老屌佢，佢唔順亂揸
最根本原因就係九巴垃圾制度冇正職返呢啲特別閪線

如果真係無行過條線,有機會打得甩

點會

無渣過都知唔可以高速過彎啦 天才

司機心理質素，都係成因之一

唔熟路仲揸快啲？點講都唔通啦。

揸得慢比緊班廢老屌呀

如果係我應該會口快快答"有乘客叫我開快d"
但好易穿煲同埋其實無乜用

玩攬炒
識玩

起碼大機會甩誤殺先
doj話唔排除告誤殺，老危係100%入硬，係睇誤殺入唔入到
狗巴擺明自己死都保住條友

唔係話一月嗰陣已經揸過載過客?!

九巴個訓練不足問題好似好多年

「九巴承認他駕駛出事路線前，沒有親自試駕」

意思係話佢駕駛872前，冇親自試駕，未必係指今次意外前，冇揸過872